---
slug: mustamae
group: linnaosad
---

## Мустамяэ

Мустамяэ — это подходящий для всей семьи район-парк с качественным общественным пространством, главная улица которого Вильде теэ удобно соединяет весь район от научного парка «Технопол» до Северо-Эстонской региональной больницы. У всех жителей Мустамяэ рядом с домом расположены центры, где можно совершать повседневные дела. Пространство между домами является практически непрерывным парком — активным городским ландшафтом с множеством разных видов деятельности для людей. Объединение зеленых зон в единую систему создает предпосылки для признания Мустамяэ в качестве зеленого района. Транспортные средства припаркованы здесь возле жилых домов, но не во дворах. В районе улучшены возможности для движения пешком и на велосипеде, а также во всех микрорайонах Мустамяэ создано сообщение общественного транспорта с другими частями города. Новые постройки дополняют существующее пространство и не противоречат ему.

**Площадь:** 8,1 км²  
**Численность населения:** 66 444  
**Плотность населения:** 8220 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 3811  
**Количество учеников:** 7125

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
